Use of convert auiliary functions in transformations.

transformations/Moore2Mealy/Moore2Mealy.v
@@ -29,6 +29,22 @@ Instance Moore2MealyModelingTransformationConfiguration : ModelingTransformation
 
 Open Scope coqtl.
 
+Definition convert_state (s:Moore.State_t) : Mealy.State_t :=
+  {| Mealy.State_id := s.(Moore.State_id) |}.
+
+Definition convert_transition m (t : Moore.Transition_t) : option Mealy.Transition_t :=
+  match Moore.getTransition_target m t with
+  | None => None
+  | Some s => Some (Mealy.Build_Transition_t t.(Moore.Transition_id) t.(Moore.Transition_input) s.(Moore.State_output))
+  end.
+
+Definition dummy t := 
+  {|
+    Transition_id := t.(Moore.Transition_id) ;
+    Transition_input := t.(Moore.Transition_input) ;
+    Transition_output := "" 
+  |}.
+
 Definition Moore2Mealy' :=
     transformation
     [
@@ -36,23 +52,18 @@ Definition Moore2Mealy' :=
       from [Moore.State_K]
       to [
         ELEM "s" ::: Mealy.State_K  
-          << fun _ _ s => 
-            {| 
-              State_id := s.(Moore.State_id) 
-            |} >>
+          << fun _ _ s => convert_state s >>
           
-      ];
+        ];
 
       rule "transition"
       from [Moore.Transition_K]
       to [
         ELEM "t" ::: Mealy.Transition_K
           << fun _ m t =>
-            {|
-              Transition_id := t.(Moore.Transition_id) ;
-              Transition_input := t.(Moore.Transition_input) ;
-              Transition_output := (value (option_map Moore.State_output (Moore.getTransition_target m t))) 
-            |} >> 
+            valueOption (convert_transition m t) (dummy t) (* Ici on pourrait prouver que si le modèle en entrée est bien formé, alors la requête getTransition_target va réussir. Mais difficile de convaincre le système de type de coq de cela. On est donc obligé de gérer le cas problématique. Idealement, on renverrait une option, mais ici on renvoit n'importe quoi, ce qui n'est pas grave car ce cas est impossible. Même si on ajoutait la pré-condition dans la garde, il serait pénible de convaincre le système de types de coq que la fonction est totale. *)
+                          
+ >> 
           
         LINK ::: Mealy.Transition_source_K 
           << fun tls _ m moore_tr mealy_tr =>
